容許小弟去問一啲 可能好愚昧無知嘅問題

近日大家都同一陣線 都表明自己唔會割席
但當中運動進行嘅手法 各人嘅意見不一

當自己見到大家嘅意見 都好矛盾
因為覺得大家所講嘅 都有大家嘅道理

可能因為自己某程度上 無足夠嘅知識
去輔助自己有 一個完整嘅獨立思考

所以 我都想去問一啲問題
去令到自己清晰啲
而可以更有能力 為呢場抗爭去付出多啲

就好似琴日機場咁
政府想將遊客嘅矛頭 指向我地嗰邊
大家對呢件事 都帶咗唔同嘅諗法

有一方：覺得要保留民意 唔應該輕舉妄動
另一方：覺得民意頂多帶嚟宣傳同支持 未必起到太大作用

而呢兩個睇法 就產生咗啲小磨擦
令到割席嘅跡象好似若隱若現咁：

唔好成為你最討厭嘅人 同埋 道德潔癖

明明大家立場一致 求同存異
感覺上 好似要突破呢類關口
會令到個抗爭 唔會有更大嘅矛盾

咁到底 邊一個意見係正確呢？

咁到底 係咪兩者意見
都可以用較為合適嘅方式去平衡
達到同時並存？

我地又可唔可以
透過歷史去尋求答案？

有冇一個成功嘅革命
可以俾我地借鑒？

到底革命入面
最重視 原則 定係 勇氣
抑或係 有膽識？

咁樣又咩爲之係
有膽識嘅決策？

到最後要同大家講對唔住
若果以上嘅困惑
浪費咗大家寶貴嘅精力同時間

我無啲咩高見
但最想大家可以喺齊心一致嗰方面
有更大嘅進步

手動推

【重要通知】抗爭不割蓆手冊

請參閱

就係見到現場發生一啲衝擊嘅時候
有啲和理非會阻止

然而覺得要靠自己抗爭嘅勇武
就覺得點解要阻止

我地應該每星期搵一日，同一個時間一齊搭車入機場

齊齊試齊齊做齊齊贏

其實起現場咁混亂既時候好難即時去磨合
各有各諗法

只能講兄弟爬山 各自努力

用人數做標準 得唔得

有車嘅手足 加油

有無啲具體例子解釋

有底線去做，但條底線唔需要set到太高，例如醫護記者唔打，戰俘只羞辱唔打，最基本你要保持到你同班狗既分別

講下次點做， 又屈你割， 講明唔割都冇用

你不如叫大家接受討論仲好啦

我都覺得機場衝擊太明顯
會令到所有義士好危險

咁如果放走咗個大陸佬一事
抑或發現到有好出位扮我地嘅狗隻

我哋又應唔應該比較低調咁 去懲誡佢地⋯？

俾D時間，呢個係一個關口，過左就得

我都覺 有不足可改善 就應該嘗試接受

就算覺得係唔啱 應該要提出充分嘅理據
而唔係一句就話人哋割席

不過大家嘅態度可能可以好少少 減低內訌

我係某啲勇武po度見到話唔需要有底線

係 我身邊都有啲朋友都咁講
去到最後呢一刻 仲咁斯文 俾人食住上咁樣

好似七區發夢嗰日咁
我哋打算喺旺角行去九龍城嗰陣
有架巴士唔太肯讓路

我哋嗰邊有個人好似痴咗線咁
想上車打個司機

我哋好多手足 都拉埋佢一邊
之後嗰個人就唔知點解消失左

但係都有人分享
發現呢啲鬼 應該要殺雞儆猴
而唔係姑息佢哋
好似比佢哋踩上頭殼頂咁

Push

係 不過見到對家啲藍絲廢老紅底
好似齊心過我地嗰一邊
可能佢哋夠無恥我唔知啦

但係見到呢個情形 都會有啲無力

我就係覺得齊心呢樣嘢 真係好緊要
所以就想開呢個po

好驚場運動就係失敗咗呢一樣嘢度 嗚

傾=事前事後做
團結=事發一定要死攬手足
不割席=事發同事後都唔分化、唔懷疑手足立心不良

檢討同分化係差好遠
關鍵就係你有冇當大家係兄弟，有冇義氣

我班連登仔，我係鬼都忍唔住岀嚟笑柒你

傾呢個其實好重要
要夠多人 夠齊心 做嗰一件事
無點傾過去做 好容易就散
始終信 都要有個準備 有個目標去望實先

攬實手足嗰度 我都有做得唔好嘅地方
其實有啲情況夠多人 再加埋份勇氣
就可能少多幾個俾人捉嘅義士

齊心好重要 所以勇氣好重要
自己都有諗過大家缺乏勇氣嘅原因係
對未知跟住落嚟會發生嘅嘢 覺得好驚

所以
有無啲方法
去建立穩固到 大家嘅勇氣去行前⋯？

今晚深水埗燒衣，816.817全部無人理。。。
唔好令一眾文宣感到無力
前線就嚟崩潰
多啲分享文宣
對準班仆街

總會有突發狀況係冇傾過
呢個時候就更加要不割不篤

係 大家都想爭取 想令成件事可以走得更前

係連登仔g點太敏感姐
其實好多野都係瑕不掩瑜

有樣野真係要讚下班警犬，我地要學下

人數唔做得標準, 中國有14億人, 又攞去做標準?

捉到共狗又唔想就咁放走，
用幽默手法嘲諷羞辱就夠，
貼住「平反六四」罰坐，
破壞證件、報名參軍之類，
顯得有文化又收威嚇之用。

懲罰並唔一定要流血，
有時只需要取其象徵意義。
檯底點懲治黑警都無所謂，
但檯面一定要好好睇睇。

掉雞蛋、掉國旗、掉國徽，
其實都係顯示象徵意義居多。
只不過勇武可以發洩憤恨，
而和理非又覺得唔算血腥，
雙方先可以合作到今時今日。

重點唔係強迫對方接受自己，
而係善用灰色地帶，拿捏平衡。
盡可能滿足雙方不同需要。
咁樣先有辦法真正持續落去。
如果每日都勉強是但一方包容，
實際上遲早都會接受唔到而爆煲。

【反省與建議】「俘虜」處置提案

我覺得底線要有,我認我係和理非, 我接受勇武主動攻擊, 但我認為只要用適當武力阻止班狗使用武力就得( 例如打到佢隻手拎唔到棍打人 )

唔單止想打
想殺左佢哋

不過唔可以咁做
因為我哋追求緊正義
大家忘記左我哋唔係極權人士
民主有一樣 係有表達的自由

如果同藍絲一樣
不如直接加入共產黨
邊個拳頭大 邊個話事

但我哋一定要防守
比人打 拉 都唔還手係弱智
幫敵人清路
開路。放生 都係無腦

當大部份人都唔知道
唔了解 自己位置時

只可以係防守
等大多數人
看清 事實再惡劣的時候
名正言順 地反抗

（睇下台灣 韓國 抗爭者
現在係好小事
我哋未準備好）

連聰明小小 拉去暗角打都唔識
只會失敗

檯面檯底嗰度講得好好
都希望檯底發生咩事 大家都唔好割

係 強逼真係無用
好似有啲和理非變咗勇武
都唔係一時三刻逼返嚟

即係人不犯我 我不犯人？
咁聰明小小 包唔包括麻包袋等等

對狗例外

次次一有威脅到政權嘅活動出現，
就有民意燃衝出黎大叫，停手呀，失民意啦失民意啦，
都唔知係五毛定真心膠，
係咪真心覺得有抗爭方式係有效得黎，
而又乜人都影響唔到?
遊行靜坐都會阻路俾人屌架啦
唔係話民意完全無用，
一黎民意早已經歸曬邊唔會轉，中立花生友要黎都廢，
二黎香港又唔係民主政府，幾時聽過民意，
仲想單靠攬住民意過世?
文宣到有700萬人一齊遊行，政權就會屈服?
文宣到全世界強烈譴責，佢地就會出兵幫手打政府?
有無人救過死左好多人嘅烏克蘭、蘇丹、新疆?
自己香港要靠自己救，唔係齋有民意就得，
任何威脅到政權嘅方法都要試，
唔好本末倒置，因為民意勒索而乜都唔敢做，
各有各做，出核彈都唔割

樓主, 大家意見不一係基於每個人既經歷唔同,冇話邊個啱邊個錯, 自己要識判斷自己既行為會帶來既利弊。

自己要識分析件事對局勢帶來既影響, 亦要識分析件事點嚟。

我自己係認為"兩者意見用較為合適嘅方式去平衡達到同時並存"係最理想既方式, 但喺呢場抗爭係唔會夠時間去執行, 兄弟爬山我認為已經係呢個理想既方式係今次抗爭中既一個體現。

依家要做既係, 慢慢改善兄弟爬山既執行方式, 而唔係用過第二個方式。時間有限, 有啲嘢諗落美好, 實質係執行唔到。
希望答到樓主你既問題啦。

有時 會覺得勇武主動出擊嘅時機唔好
覺得啲狗 反正要為圍捕我地啲義士

點解唔趁早期班狗仲係弱勢嘅時候做佢地

咁樣其實係咪代表咗 勇武派嗰度仲未夠心理準備⋯？

依家只能夠防守

想包 但邊個夠膽做？

做左會失去支持

共產黨就用槍殺人

依家未係時候
唔好聽都要講
未死人（示威中死人）

不過文宣 唔可以停
中要加強 包子女親戚

係 民意勒索係我地要努力突破嘅關口
任何嘅抗爭都會帶嚟一定損失

見到有個po話 其實要識得利益極大化
即係都係 魚與熊掌

係防守 等待機會
挑釁都係犯

應該反擊
只係盡量唔主動

多謝你 係兄弟爬山嗰度仲有好大進步空間 大家一齊努力

我都會學習 權衡自己諗法同埋能力 令自己可以強硬啲去作出一個決定去實行

未係時候 大家要努力撐落去
希望場運動唔會 有日敗喺分裂嗰度

但係等待機會 變相會唔會令到更多義士犧牲

721
811

2個月 係好小事
依家只係初期

年輕人太心急

做多些文宣自己人
同組織自己人
我哋最大問題係思維唔夠
心身準備 未有（真暴力）

睇下韓國 台灣歷史
新疆 西藏 幾年都係小事

抗爭就係咁無耐
現在一個人都未死（抗爭中）

算係比較好

現實是殘酷十陪一百陪

大家要想清楚 想好

我覺得相對各有各做
一個民主社會嘅縮影會更好
例如自由市場都係各有各做
但都有底線有法律
示威一樣，唔可以殺人唔可以私刑

如果牽涉到重大方向問題，想吹雞好多人一齊做
就要經過議論

自問知識水平都唔足以支撐同說服自己
好多時都似係憑感覺去做事
我想完善一下自己對抗 爭運動嘅大局觀同加深對事實真相嘅了解
我相信內在增值自己對一場運動嚟講都好重要
有冇一啲書藉係有助啟蒙？

好 惟有盡量做得幾多得幾多 係保護手足方面